被告遭警威嚇「一槍一件」

被告遭警威嚇「一槍一件」

被指十．一於黃大仙參與暴動的被告獲准保釋，在支持者護送下離開法庭。謝榮耀攝

【十．一黃大仙衝突】

【本報訊】「十一國殤，六區開花」，當日發生多次警民衝突，警方拘捕269人，27名男女被指在黃大仙暴動及非法集結。案件昨提訊，辯方披露，有警員曾向被告說：「你哋咪繼續出嚟囉，我收工陀埋支炮出嚟，咪一槍一件囉！」 控方照例要求各被告保釋期間守宵禁令，惟辯方反對，更譏諷謂若特首認為有需要，可依據《公安條例》頒下全港宵禁令。

昨分三案處理，8男7女被告被指在龍翔道一帶參與暴動，年齡介乎16至28歲，11人是學生。其中6人仍留院，本月10日再訊，其餘被告押後至11月28日再訊。法庭准各人不用宵禁保釋。

相關新聞：理大博士生折返救人被捕

有涉非法集結的被告保釋後哭泣，女親友為他抹淚。

15人涉暴動

15名被告為郭小杰、張啟昌、何文謙、溫梓霖、麥浩偉、譚鈞朗、姓鄧學生、方銘、楊泳儀、桌巧珠、郭晞桐、鄧茜芸、戴珮玲、王明佑、伍祖儀。另學生林子浩涉在東頭村道參與暴動，准保釋但須宵禁。

有6名被告投訴在不自願或被誤導的情況下戴上裝備供警方拍照。大律師黃宇逸投訴，警方遲了8小時才為被告譚鈞朗安排醫生，警員押解譚回家搜查時，有警員在警車上對譚說：「你哋咪繼續出嚟囉，我收工陀埋支炮出嚟，咪一槍一件囉﹗」

另一宗涉7男4女被告，年齡介乎14至29歲，7人是學生，最年幼的是中三生，其餘是工程師、私家註冊護士及教學助理，他們被控在鳳德道及盈鳳里參與非法集結。據悉，警方在驅散行動期間，拘捕正在逃跑的十一名被告，惟指控並無指明各被告有何實質行動。11名被告包括高子晉、甄健輝、梁蔚柔、呂諾兒、許忻陽、李咏梅、羅妙霏、林坤偉、鍾孝庭、姓楊和姓吳學生。

當中女被告羅妙霏仍留醫，本月10日再訊，其餘10名被告則11月28日再訊。控方不反對各人保釋，雖事發於日間，但觀乎近期不少事件均在晚上發生，望法庭能頒下宵禁令及不得離港。

辯方大律師郭憬憲反對控方要求被告宵禁和不得離港等條件，因各被告僅涉非法集結罪，比暴動罪輕微，且事發於日間，不認為需頒宵禁令，更謂若特首認為有需要，可依據《公安條例》頒下全港宵禁令。主任裁判官羅德泉最終准被告保釋，不用宵禁。

案件編號：WKCC3817、3824、KTCC1766/19

上一則
上一則
放寬武力指引 議員憂加劇警暴

下一則
下一則
檢方指控王宗堯「留議事廳一分鐘」

理大博士生折返救人被捕
警搜證出蠱惑 長鐵通換短棒
市民校外設連儂牆聲援
街坊斥魔警 太古放催淚彈
多區爆衝突 示威者快閃堵路毀閘機
林鄭引緊急法禁遊行蒙面
葛珮帆：警逾十成皮膚燒傷
女警反對：唔好擺我哋上枱
為救建制選情 懶理執法難
西環集中營：緊急法「衰過送中」勢招美制裁
邵家臻黃浩銘出獄「向抗爭者學習」
邵減22磅擁女友 黃換眼鏡飲可樂
社福界轟警拘禁兒童違公約
放寬武力指引 議員憂加劇警暴
檢方指控王宗堯「留議事廳一分鐘」
記者被控 記協︰打擊新聞自由
家藏白電油 電競手控串謀暴動
許麗明准保釋 手遭索帶損神經
地盤工涉6.26襲便衣控暴動
禁錮案禁披露事主身份
警辱公屋戶：有乜X嘢地位
持刀魚蛋小販被「私了」捱斬者力阻
網傳玩警民角色扮演欺凌 幼園受滋擾
記協申覆核 指警阻採訪襲記者
糖水店十．一遭搜查 四男被捕
泛民訪歐盟 促立港人權法
中大生圍攻 段崇智終譴責警暴
蔡英文轟港警開槍嚴重過當
動議林鄭辭校監 港大校友籲投票
民主黨99人出戰 重注新西
民建聯記招 防暴警戒備
父抗爭捱斬 女原居民撼鄉紳
張秀賢誓光復元朗 追究7.21
旅發局取消單車節、美酒展
起底網復活《蘋果》員工私隱貼街
中槍健仔控暴動控方：疑鐵通襲警

你哋咪繼續出嚟囉，我收工陀埋支炮出嚟，咪一槍一件囉！

我唔信喎，唔做死全家

打野怪出神裝